異形前傳系列 與 Matrix 三部曲

都係科幻電影，都係探究人類已知既科學領域以外既未知世界

對人類既過去同未來充滿幻想，亦用哲學同神學既角度去分析，後人類主義思潮正蓬勃發展

普羅米修斯將異形系列提升到人類起源既哲思境界，戲中佢提出既命題相當深，探討造物主、人、人工智能、異形既關係。

我覺得佢好成功，因為吸引到另一類既觀眾，我本身無睇舊既異形系列，亦都無太大興趣。以我所知係太空船內，人同異形既困獸鬥，有錯請屌。我知道好多異形既fans好迷舊異形，打鬥場面 造型 故事 之類，不過對於個背景唔清晰，我就覺得難投入。反而前傳會令人多d思考。

我又覺得有d失望，就係佢提出既問題比佢解答左既問題多。愈睇愈唔滿足，愈唔滿足愈想睇。例如，上面講到造物主、人、人工智能、異形既關係，關係模糊已經不在話下，咁造物主之上係咪仲有造物主？而黑水明明唔係david既發明，點解david會想不斷發展異形家族？好多影評有唔同解釋，唔係到講，而導演當然亦都有自己既諗法。

好希望佢可以拍到有Matrix三部曲咁完整

Matrix既完整性在於佢個世界觀係可以自圓其說，當然呢個係基本，不過係咁大既scale下同時要兼顧故事 哲理 處理矛盾位 剪接，係好難

細個睇Matrix，純粹打打殺殺，仲覺得第二同第三集個過渡好低手，擺到明要人入場睇埋佢，好唔鐘意呢個感覺。到第三集仲打到抖唔到氣，淨係睇完錫安防衛戰已經想走。

大個左睇返，去明白下佢d對白同象徵意義，發覺佢背後個意義咁深。對白唔多，所以更加要句句都細心咀嚼。

我會用異形前傳系列比較係因為佢地都係後人類主義思潮下既電影，都係智能叛變既朋友，不過比智能叛變引伸出既人類科技同存在危機更加大。

我之前都有個post係講Matrix同AI，得出既結論係，人發展得AI，我地好可以趁佢未成熟既時候定好佢既發展方向，就係全世界一致既和平發展，否則戰爭最後都係會破壞所有野。

實有痴線佬做痴線ai

電影收得有客就做埋前傳扮高深再賺一筆
當年第一集都係700萬美金成本收返億幾美金票房先長拍長有

又唔係既,第一集本身都好多位未解釋

求神拜佛前傳唔好爛

大個睇先明 Smith 同Neo係身份既對立

Smith係平衡Matrix既program
Neo係Matrix代表人類既有bugs既prgram

呢段對話係從人工智能既角度去睇人生存意義既缺乏，人工智能唔明白人類明知會死都要生存、求生既心態

Neo淨係答佢一句 i choose to。
就解釋左人點解要生存
同聖經好強調 上帝明知夏娃會食禁果會犯罪，都由得個知善惡樹引誘佢，因為犯罪係人類既選擇，從此人就有了自由意志，所以後來人就好強調自由既可貴。

利申，非耶撚，純粹鐘意睇唔同宗教哲學野

matrix 有同感，大個d至會明，而且三部曲感覺好完整；但異型前傳去到米修斯就當完，聖約劇情我真係頂唔順（雖然拍得好靚

甲板打異形會否太誇

不過個套路一樣 可惜

matrix代表人類個個唔係oracle咩
好似話oracle就係代表人類既直覺同不穩定性 我有冇理解錯
但真係好中意呢個角色 玄得黎好慈祥既姨姨

好多解說

我鍾意異形 但異形係matrix 面前都係低質野only

但大家唔好諗太多個世界係假
derealization 係精神病既一種

真

不過未至於既，知道下姐

好多科幻作品本身暗題反思人類優越感，對人性既批判
後人類主義可以挖深d，不過總覺得學說跟唔上科技

咁又唔同
第一集講懸疑, 成套異形最後隻異形只係出左2分鐘就收場
第二集開始玩無雙一班大隻佬打異形玩美式英雄主義, 第三集女主比異形女皇寄生自殺跳落熔岩, 第四集女主仲可以返生...屌...乜設定黎
真心覺得成套都係出既時間相隔勁耐, 繼續呃D後生仔觀眾入場

普羅米修斯呃到

清, 你幅圖果段野當年我識背咁濟...
agent smith 演繹得好好...
細個會中意NEO代表正義...
慢慢大個諗返先知其實我想做smith....
smith 反而有血有肉想抗爭....

佢唔係代表AI咩？